中大內地生調查：38%反修例佔多數, 60%支持獨立調查

反對修訂《逃犯條例》風波持續，本港各區出現激烈衝突。網上不少在港留學的內地生就事件發表意見，數名香港中文大學的內地本科生，進行內地生對反修例運動態度的問卷。

結果發現，有近38%受訪者不贊同港府提出修訂《逃犯條例》，比贊同的受訪者多7個百分點；而支持和反對修例運動的受訪內地生比例相若，分別為近35%及36%，有約60%人支持成立獨立調查委員會。調查又發現，年級愈高，在香港留學時間愈長的受訪者，就愈支持反修例運動。

三成受訪學生對修例「中立」

8名中大內地本科生組成「山城學生研究小組」調查團隊，於9月透過微信進行問卷調查，了解內地生對反修例運動態度，共收到有效問卷268份。對於港府提出修訂《逃犯條例草案》，有近30.6%受訪者表示贊同，而表態不贊同的受訪者則有37.7%，即反對比贊成多出7個百分點，亦有近3成受訪者表示中立。

另外，調查又發現，支持和反對修例運動的受訪內地生比例相若，而對運動持中立態度的受訪者亦有約3成。調查亦詢問受訪者對「五大訴求」的態度，發現最受認同的訴求為「成立獨立調查委員會」，有約60%的人支持；認受度第二高的訴求為「正式撤回逃犯條例」，有共53%受訪者持支持態度，約19%受訪者表示反對。

六成反對停止檢控被捕示威者

最不被受訪者最接受的訴求為「停止檢控示威者，釋放被捕人士」，有近59%的受訪者持反對態度，17%對其持支持態度。調查團隊又指，根據分析結果，受訪者就問卷中涉及的相關香港政治概念或事件愈了解，對反修例運動的整體態度，以及民間的「五大訴求」就愈支持。

「山城學生研究小組」成員對《香港01》記者解釋，調查樣本具有局限性，樣本是就讀於或曾經就讀於中文大學的內地生，且三四年級的本科生居多，或不能充分代表在港內地生群體整體；問卷的取樣方式主要在社交媒體平台「滾雪球」方式分享，未必能做到隨機取樣；而填寫問卷的受訪者，或與自身政治參與度有潛在關聯。

小組成員指，內地生群體內部存在多元的聲音，希望盡可能客觀地呈現出這個群體的面貌，不想涉入太多主觀情感。

因住俾01篤灰

班成員好危險

成功輸出革命，所以二橋後共黨要佢哋即刻返大陸

同local有Connection既nds多數都係黃，部分fb會po文宣 活動相同轉icon，但中立/不理世事既一定更多
所以對佢地友善少少，分享多d香港人價值觀都唔係壞事

透過微信進行問卷調查

唔準，我識100個99個都係紅，1個黃去咗外國
咪咁撚多幻想

玩命

自殺

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

蒞過香港讀書返大陸要隔離後，再送去新疆職業培訓。

nds手足小心

咁勇，唔驚屋企人被搞

痴撚線

痴撚線，直接自爆
雖然話客觀但啲問題都明顯偏幫手足
好危險

中大好多人喺黃大仙內地住嘅咩？

如果唔是微信調查
我覺得nds 反送中比例隨時會高過香港本土
因為佢地係首當其衝

FYI

Once you go black , you never go back china

都唔知佢地點返去

今次不得了，我係中共見到個調查真係會淆，原來香港人可以反洗腦，留係香港越耐，越容易醒

依家要多啲文宣呀! 有低門檻玩法, 入嚟睇吓啦!
[行動] 解決目前文宣困局--A4 size label 周圍貼! 人人都係文宣組!

Push

區議員搞廣東話班please

識有個大陸人69開始發夢出席率過9成
ig打廣東話 正體字
仲會屌鳩啲防暴依家放假返左家鄉 希望佢一切安全

呢d真係要靜靜雞。。

呢D真係IP都唔洗CHECK就知你係邊個

之前端傳媒都有篇內地生寫既中大保衛戰文

唔好意思 借個位推行動po
【重推-仲有冇火?】1231築人鏈 1月1日街上見！！！

Lm

支那人冇一個係無辜㗎

We connect

我都識好多黃嘅

正常人有良知都應該識得揀啦

叫佢萬事小心
可以的話唔好再翻大陸擁抱香港價值觀嘅都係香港人
相信大家都會布望佢留喺香港 起碼無咁易被消失

暴大nds

講真係香港讀書/生活一段時間都會改變自己思想
身邊唔少新移民手足都深黃
所以唔好以為日日150就赤化到香港
香港封閉唔到消息 有心上網都睇清中共
一睇清仲黃過本地人
睇下區議會天水圍同上水就知
係啟德安泰安達果啲極新移民先仲迷在鼓裏

dont ff too much

陽謀
正常中國人真係做咩都好撚危險，希望佢地無事

睇錯60%支持獨立

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

暴大成功輸出革命
豬大就…

中佢老母立

都真係識nds前線手足
不過識講廣東話 就咁同佢講野唔知佢大陸黎

佢地可能好多唔知01咩料

會唔會班大6人真係信有cia有美金收果套，而且覺得克警真係好撚正義先話要獨立調查炸

中國而家唔敢亂批啲人落嚟香港驚俾我哋教壞晒

好快全部俾人拉

篇文十月出

最不被受訪者最接受的訴求為「停止檢控示威者，釋放被捕人士」

我地要既係特赦，定真係唔檢控？
我個人覺得程序要照行。但特赦同五大訴求and運動結束綁埋左。

今晚黨慢慢睇history
逐個清算

同意
有一個個樣好撚北佬嘅nds同學，原來佢好黃
我差啲就對佢先入為主以為佢小粉紅

721

內地手足

唔好意思 借個位推行動po
1231 築人鏈
1月1 街度見
【重推-仲有冇火?】1231築人鏈 1月1日街上見！！！

呢個訴求係6月中提出，當時原意係唔再追究612被捕人士，因為佢哋唔應該被視為參與暴動，但個人認為到已經黎睇呢個訴求應該改做特赦，一來612及之後被捕嘅人已經被檢控緊，二來之後有更加多唔同人因為唔同罪行被檢控(例如裝修、私了、火魔法），呢啲好難說服到外人接受停止檢控，特赦呢個做法相對合理啲。

01都咁講 風起了？

推

唔止中國生，其實有好多人都唔明點解要撤銷檢控

係，我有畢左業既暴大nds fd都有係fb keep住貼文宣同埋同佢fd講解
所以我係fb都盡量唔用支那依個terms鬧人因爲佢會睇到

幫手like條片

可惜嘅係佢地最後一係去外國一係返大陸接受現實

如果我係大陸人都唔會響微信答反修例
就算話明不記名唔check IP 我老虎蟹都唔會信
所以現實反修例既內地生應該多過呢個調查

我一睇以為60%支持獨立

始終大部分都唔信微信有監控 too young

其實同香港民調廢老睇法都好相近
文宣組要針對返做文宣呀

獨立調查係藍黃都同意嘅事
煲大佢再分化係政府身有屎死唔肯做

想唔想有綠卡100%

於9月透過微信進行問卷調查，了解內地生對反修例運動態度

nds應該平時唔敢講

所以返深圳即軟禁

其實我知好多內地人係支持香港,不過大家唔會有好強烈既支持, 就好似我地睇台灣發生既野。

see內地生撐香港 FB

佢地就算係黃都會唔出聲
或者扮紅
黎到香港讀書9成有共青團跟住
唔會亂表達自己真正嘅諗法

微信即係實名訪問，唔好咁cls啦

立場一致既nds就係手足
各位小心呀

嗰陣有人見佢大陸人 問佢wechat好唔好用 半笑鳩佢咁嘅語氣
佢好認真答話tg好用好多 唔會咁易俾人監控
仲可以入下啲channel
之後想笑佢個人冇癮走左

又係嗰啲所謂海歸派搞嘅新媒體

都唔知頭支持修例嘅小粉紅個下場會點

9月架喎

唔係想幫nds洗底
但我有一個朋友已經唔再打殘體

唉所以其實何必吓吓都有色眼鏡咗先
我覺得向大陸大學生輸出革命真係好重要
係需要拉攏嘅一群
雖然有啲真係無撚得救

花式預約飲茶

我明，有時佢地個樣生得好北方

所以有時都覺得佢哋好慘
無得選擇 清醒咗就更加痛苦

井蛙觀星

老實講sampling唔準

十月喇篇報導

他們一直在玩命

唔記得之前成班NDS走難反深圳？

你不如擔心佢哋俾人夾番去好過

屌，用微訊做問卷，係咪想支持果班人死

內地的知識份子其實都可以對政府有很多意見，
不過是沉默和觀望的大多數

所以大家真係記住唔好因為人地嘅年齡 種族 樣貌而先入為主 大陸人都可以好黃 丫伯都可以好黃 同樣地 後生仔都可以好藍 帶口罩嘅都唔一定係黃

小心啊

我識得幾個都係淺淺黃 係因為佢地唔夠膽講出黎 驚翻唔到中國 但係佢地其實係想幫我地

中大好多人喺黃大仙內地住嘅咩？
香港邊度係內地？